\section{Ole}
''Jeg var positivt innstilt til dette prosjektet. 
Jeg føler at jeg fikk uttrykt hva jeg ønsket å jobbe med og er fornøyd med resultatet.
Jeg ble fort oppfattet som en av de rolige i gruppen som ikke tok altfor mye initiativ i diskusjonene. 
Dette var noe jeg tenkte over hele veien, og jeg føler at jeg ble mer aktiv etterhvert. 
Dette var også kanskje fordi de som var mye aktive i starten fikk høre det og holdt litt mer tilbake enn de pleier, slik at vi andre kom til ordet.
Jeg har også ikke så god erfaring med ledelse og merket det når min tur til å være leder i gruppen kom. 
Dette var noe jeg også fikk høre av de andre.
Jeg har alt i alt lært mye av EiT. 
Jeg har lært at det er bedre å være aktiv og komme med spørsmål enn å være stille. 
Og jeg mener jeg har utviklet meg til å bli mer aktiv i diskusjoner.'' \hfill - Ole
\vspace{\secspace}

Ole var en av de som var litt stille til å begynne med. 
Dette gikk over etterhvert som gruppen tok opp temaet og diskuterte hvordan alle kunne bli mer jevnt aktiv. 
Som diskutert tidligere kunne saklige diskusjoner av og til erstattes med snakk om alt annet enn det som burde bli diskutert. 
I slike tilfeller var det ofte Ole som sa i fra om at vi burde kanskje diskutere ferdig og snakke tull i pausen. 
I begynnelsen av den rullerende lederrollen kom det frem at dette var en uvant situasjon for Ole, men utover prosjektet ble han flinkere til å ''holde oss i ørene''. 
Ole bidro også med en nysgjerrighet og lyst til å gjøre det tekniske bra/bedre, denne positive energien smittet over på resten av gruppen. 
